# Révision de code

Lorsque l’on développe un logiciel, ce dernier est voué à évoluer. On ne part malheureusement pas de l’idée pour aboutir immédiatement au programme fini.

Même si les spécifications sont précises, il y aura toujours de petits bugs à corriger et donc des lignes de codes seront modifiées, supprimées ou ajoutées. Mais que se passe-t-il lorsque plusieurs développeurs travaillent sur le même fichier ou programme, ou lorsqu’une correction n’en est pas une et qu’il faut revenir en arrière ?

C’est là qu’interviennent **les logiciels de gestion de versions concurrentes**, vision collective, **ou de révision de code**, vision individuelle.


* **Git** : le standard de fait en mode décentralisé.


* **Visualsource** : celui de Microsoft


* Bazaar


* Mercurial


* dinosaures (**rcs**, **svn**) etc.

## Installer un logiciel de révision de code sur le poste de développement

Exercice :

Distribuer procédure installation de git voir [https://openclassrooms.com/fr/courses/5641721-utilisez-git-et-github-pour-vos-projets-de-developpement/6113016-installez-git-sur-votre-ordinateur](https://openclassrooms.com/fr/courses/5641721-utilisez-git-et-github-pour-vos-projets-de-developpement/6113016-installez-git-sur-votre-ordinateur)

Documentation voir [https://git-scm.com/book/fr/v2](https://git-scm.com/book/fr/v2)

### Installer git

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement/1_Mode_interprété$ cd .. ; sudo apt update; sudo apt upgrade
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ sudo apt install git
```

### Configurer git

Récupérer le fichier [https://github.com/github/gitignore/blob/master/Python.gitignore](https://github.com/github/gitignore/blob/master/Python.gitignore) et le renommer en **.gitignore** dans le répertoire :

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ wget https://raw.githubusercontent.com/github/gitignore/master/Python.gitignore ; mv Python.gitignore .gitignore
```

Ajouter en début de fichier de **.gitignore** :

```
# Ignore itself
.gitignore
```

Mettre en place la coloration syntaxique dans git :

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git config --global color.ui auto
```

Définir l’utilisateur de git avec son adresse courriel :

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git config --global user.name "Prénom NOM"
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git config --global user.email "utilisateur@domaine-perso.fr"
```

Configurer les paramètres de la sauvegarde des identifiants de connections aux dépôts distants :

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git config --global http.sslVerify false
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git  config --global http.postBuffer 524288000
```

Distribuer un lexique sur Git «commandes git».

Initialiser le dépôt git et ajouter le fichier Python «**mon_1er_programme.py**» :

```
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git init
…
Dépôt Git vide initialisé dans /home/utilisateur/repertoire_de_developpement/.git/
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git status
Sur la branche master

Aucun commit

Fichiers non suivis:
 (utilisez "git add <fichier>…" pour inclure dans ce qui sera validé)
 "1_Mode_interpr\303\251t\303\251/"

 aucune modification ajoutée à la validation mais des fichiers non suivis sont présents (utilisez "git add" pour les suivre)
 utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git add .
 utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git status
 Sur la branche master

 Aucun commit

Modifications qui seront validées :
 (utilisez "git rm --cached <fichier>…" pour désindexer)
 nouveau fichier : "1_Mode_interpr\303\251t\303\251/mon_1er_programme.py"
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git commit -m "Ajout du fichier mon_1er_programme.py"
[master (commit racine) dd36b76] Ajout du fichier mon_1er_programme.py
 1 file changed, 4 insertions(+)
 create mode 100755 "1_Mode_interpr\303\251t\303\251/mon_1er_programme.py"
utilisateur@MachineUbuntu:~/repertoire_de_developpement$ git status
Sur la branche master
rien à valider, la copie de travail est propre
```
